<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-07-02T22:36:09+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Эвенский в большой лингвистике</title><link href="http://localhost:4000/2021/04/30/%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Эвенский в большой лингвистике" /><published>2021-04-30T00:00:00+03:00</published><updated>2021-04-30T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/04/30/%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D0%B2%20%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9%20%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/04/30/%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/mjabl.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;position: relative;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третья научная конференция “Малые языки в большой лингвистике” состоялась онлайн с 23 по 24 апреля 2021 года. Организует МЯБЛ отделение теоретической и прикладной лингвистики Московского государственного университета. Темы докладов наших специалистов по эвенскому оказались вполне созвучны основной цели конференции — обсудить современные направления полевых исследований малых и недостаточно изученных языков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Четверо экспедиционеров выступили с докладами про быстринский диалект эвенского языка в тунгусо-маньчжурской секции конференции. Антон Бузанов в своем докладе &lt;a href=&quot;http://tipl.philol.msu.ru/application/files/4416/1797/5515/MJaBL_2021_Buzanov.pdf&quot;&gt;“Иерархия позиций рефлексива и ассоциативная множественность в быстринском диалекте эвенского языка”&lt;/a&gt; рассказал про особенности употребления эвенских возвратных местоимений. Саша Ногина и Аня Постникова представили доклад &lt;a href=&quot;http://tipl.philol.msu.ru/application/files/5816/1797/5526/MJaBL_2021_Nogina-Postnikova.pdf&quot;&gt;“Дикая собака динго, или показатель -diŋA в быстринском диалекте эвенского языка”&lt;/a&gt;, посвященный семантике и синтаксису причастий будущего времени. Лёша Бакланов в докладе &lt;a href=&quot;http://tipl.philol.msu.ru/application/files/9916/1797/5536/MJaBL_2021_Baklanov.pdf&quot;&gt;“Является ли дестинатив падежом в эвенском языке?”&lt;/a&gt; рассмотрел свойства особого именного показателя -ga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот что сами докладчики, Аня и Саша, рассказывают о прошедшей конференции: “Хотя МЯБЛ проходил в онлайн-формате, атмосфера была невероятно живая и теплая. Мы познакомилсь с различными специалистами по тунгусо-маньчжурским языкам и получили ценные комментарии, которые обязательно помогут нам в дальнейших исследованиях.” Все экспедиционеры будут рады поучаствовать в МЯБЛе и в следующем году.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>